---
title: Nejsou nuly jako nuly
date: 2023-05-27
category: muzi
image: /public/images/zapasy/jevicko-morasice.png
h1: Jevíčko vs Morašice
sestava: M. Burián – D. Ondráček, M. Ropek, V. Tměj – J. Vít (V. Štěpán), D.
  Štancl, M. Černohorský, P. Lněnička (J. Štancl) – M. Frank (T. Huryta), T.
  Nádvorník, F. Bureš (M. Sokol)
goly: null
zlute: null
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2022/Morašice/c60b14a4-6e45-4871-8a91-cd26831d3057.html
---
Naše druhá a zároveň poslední jarní cesta za tunel směřovala do Jevíčka. Proti soupeři, který se potýkal s aktuálně horší formou než my, jsme se chtěli vrátit k výkonům z první poloviny sezóny. Zvětšit konkurenci v bráně měl zaskakující Halsbach, ten se však musel na poslední chvíli omluvit kvůli příchodu potomka na svět, a tak buďme rádi, že se nám povedlo stáhnout ze střechy osvědčeného Buriána, který tak neplánovaně pokračuje v posunu historickými tabulkami, tentokrát dorazil na 12. místo mezi mužskými starty. Náš nástup do zápasu vykazoval touhu odvézt si tři body od statisticky nejméně oblíbeného soupeře za každou cenu. V dobré šanci se ocitl Lněnička, který si narazil s Burešem, ale jeho střela na zadní se nevešla mezi tři tyče. Velkou příležitost měl také Nádvorník, který si naskočil na Ondráčkův centr, ale jeho hlavička jen těsně prolétla kolem tyče. K vážnějšímu ohrožení Buriánovy brány se domácí dostali snad jen jednou, ale bohužel pro nás jsme byli potrestáni. Ondráček prohrál u lajny souboj s Mykhailem, který se z úhlu řítil sám na Buriána, ten špatně načasoval výběh na špatně předkopnutý balón a z těsné blízkosti byl prostřelen mezi nohy. Bohužel ani dobíhající Tměj už ve skluzu nedokázal odvrátit míč z brány, a tak šli domácí do jednobrankového vedení a my dostali tvrdou facku. Přesto jsme byli ti aktivnější a měli vysoké držení míče, ale opět nás brzdily nepřesnosti především ve finálce. Z větších šancí lze jmenovat jen Nádvorníkovu dobrou střelu ze střední vzdálenosti, které moc nechybělo, aby se vlezla do určeného prostoru a Lněničkův dlouhý aut, který prodlužoval Frank, ale dobíhající D. Štancl a Bureš se nedokázali protlačit přes obranný val.

Začátek druhého poločasu byl v režii domácích, ale kromě tří střel do Buriánovy náruče a rohové hlavičky, která mířila nad bránu, soupeř výrazněji nezahrozil. Poté se míč opět přesunul převážně na naše kopačky a my si začali vytvářet šance. Bureš prchl po pravé straně, vyhnul se skluzu obránce a předložil pod sebe na velké vápno Hurytovi, ale ten zakončil vedle. Špatnou přihrávkou vyřešil situaci Lněnička, když jsme se po zachycení domácí rozehrávky řítili do přečíslení. Nepotrestali jsme ani chybu domácích v komunikaci, když domácí gólman vyběhl na vápno pro centr, kde si překážel s obráncem a odražený míč získal Vít, ale místo aby si míč zpracoval a zakončil v klidu do prázdné, volil střelu z první, která mu ale vůbec nesedla. Další velkou příležitost jsme měli, když brankáři vypadla Sokolova střela, dobíhající Černohorský vybojoval míč, ale z těžkého úhlu trefil pouze obránce nalepeného na tyči. Domácí obrana musela odvrátit hned několik centrů, nezachytila však ten od Tměje, který hledal za obranou D. Štancla, ale ten jen o pár centimetrů na něj nedosáhl, aby dokázal míč tečovat mimo prostor brankáře. Těžko říci, jestli jsou v Jevíčku menší brány, ale ani na třetí pokus, tentokrát z přímáku, nedokázal Nádvorník svůj střelecký pokus vtěsnat mezi tři tyče, když těsně minul břevno. Naši neschopnost dotlačit míč do brány dokázal i zahraný roh, kdy Ropek vracel míč do ohně, ale D. Štancl se místo uklizení míče do sítě pouze navzájem kopnul s domácím obráncem, a balón tak bezpečně prolétl vápnem. K prolomení stavu nám nepomohla ani desetiminutová přesilovka, když se po druhé žluté kartě nechal vyloučit domácí Seknička, ani nasazení Štěpána, který svůj 50. start mezi muži tentokrát ničím zvláštním nevyšperkoval. Náš další útočný zmar podtrhla situace v závěru zápasu, kdy se Nádvorník na pravé straně prosmýkl mezi dvěma obránci, ale místo přihrávky na volného D. Štancla vysoko přestřelil. Fotbal se ale hraje na góly a naše střelecká neschopnost nás vytrestala i tentokrát. Sice jsme nepřišli o tolik jako Dortmund, ale po sérii zápasů bez inkasovaných gólů přichází nemilá série bez gólu vstřeleného. A je to otázka, jestli to zrovna příští týden v Telecím půjde prolomit naší obyčejnou cestou.